<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imagines on My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/imagine/</link>
    <description>Recent content in Imagines on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 22:07:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/imagine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>طاقة الصباح</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 22:07:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</guid>
      <description>في عالم يومه به جزئين كل جزء يتكون من 12 ساعة الجزء الأول اسود و التاني ابيض الظلام و النور و الظلام يسبق النور يأتي السواد اولا لينبتق منه البياض خلق هدا العالم لكي تعمل الكائنات عندما تظهر كرة من اللهب في السماء تمتل النور و ترسل الضوء الأبيض وعندما تختفي يظهر كائن شرير له اسماء كتيرة ووجوه كتيرة يتغير حسب المواسم يظهر كل مرة بشكل غريب على عكس كرة اللهب التي تأخد شكل الدائرة لكل من يراها ولا يحرق عينيه لأنها تعاقب من يراها فهي اروع من ان ترى وعند كل ظهور تجلب الطاقة وتجديدا لتلك الطاقة في دلك العالم</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>السفر</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/tavel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/tavel/</guid>
      <description>السفر قنطرة الى دواتنا
السفر وحيدا او مع انسان يهوى المغامرة واكتشاف المجهول هي تجربة يجب على كل شخص عيشها ولو مرة واحدة في الحياة الكتير من حولنا لديه هدف السفر حول العالم لكن لو سألته مادا تفعل سيخبرك ان الأمر مستحيل بالنسبة له لأن التزاماته وعمله لا يسمح له لكن الحقيقة انها مسألة جرأة حتى من لا يملك اي شيئ اطلاقا يمكنه ان يسافر يكفي ان يكون لديك قدمين حتى تستطيع الدهاب الى اي مكان في دولتك اما ادا كان عندك مصدر دخل يساوي تدكرة الطيران الى دول قريبة فيمكن الدهاب حتما الى هده الدول و زيارة مدنها وتقافاتها حين تسافر تلتقي اناس جدد بمظاهر واشكال مختلفة تتعرف على تجارب جديدة تحتك مع تقافات اخرى تتعرض لمواقف صعبة واهم شيئ تصقل شخصيتك وتطورها للأفضل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قدرة خارقة</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/superpower/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/superpower/</guid>
      <description>في بعض اتسائل ادا كانت عندك القدرة على اختيار قدرة او مهارة جديدة مادا لو وجدت مصباح علاء الدين ولديك الحق في اختيار كل ما تتمناه بشرط ان تكون مهارة واقعية وممكنة مادا ستختار ؟
من خلال تجربتي الغير متواضعة في قراءة الكتير من القصص مشاهدة المسلسلات والأفلام وتضييع الوقت في العوالم الخيالية من آلاف القصص اتدكر قدرة كانت عند بطل وكانت شيئ بسيط يمكن لأي انسان اكتسابه مع دلك كانت اقوى قدرات دلك البطل هده القدرة هي التركيز والتحكم في عقله بطريقة عجيبة</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
