<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wars on My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/war/</link>
    <description>Recent content in Wars on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 14:11:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/war/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>لا مكان للضعفاء</title>
      <link>www.elmajid.com/war/norespectforweak/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:11:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/war/norespectforweak/</guid>
      <description>ما يحدت الآن في غزة والتقتيل و التفجيرات و الموت اليومي بالجوع والعطش ولغياب الدواء يظهر لنا وللعالم ان
القوي يحكم
لا يوجد مكان للضعفاء في هدا العالم
وكما قال احد العظماء *صديقي
هده الحرب على غزة أكدت بأن الكتلة الغربية المتحكمة في السياسية عندها توجهات وأجندة معادية على السلام بصفة عامة، وفي نفس الوقت يبين بأن غسيل الأدمغة لي كان خدام هادي سنين على هدا الجيل جيل الانترنت اعطى مفعوله ، هذا خطر خاصنا نردو ليه بال خصوصاً الدولة المغربية بأن النظام لي حاكم العالم هو نظام القوة، تلك الأشياء متل الاتفاقيات وتبادل الحر والعولمة كله تخربيق\خزعبلات هي فقط ثغرة لاختراق الثقافي والسياسي والعسكري، دابا خاصنا نعتامدو على الإنتاج داخلي فقط في جميع المجالات خصوصا التكنولوجيا العسكرية</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الاستعداد للحرب الكبرى</title>
      <link>www.elmajid.com/war/nextone/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:28:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/war/nextone/</guid>
      <description>اتمنى ان لا تكون الحرب الحالية اخر حرب في غزة مع المقاومة لأنه ان لم تكن هده الأخيرة حتما التي تليها ستكون الأخيرة سيتلقى العدو اكبر هزيمة ممكنة حتى لو اتحدت جميع قواهم .
وبعد ان يتلقى اكبر هزيمة ممكنة سيتم تحريرها كلها
لمادا اتنبأ بهدا لأن العرب عامة والغزاويين خاصة سيستعدون بشكل متالي لكتير من السيناريوهات
فقط لكتابة موضوع سأضع نفسي كمخطط في المقاومة وسأكتب خطة للاستعداد لها من كل الجهات ، [سيتم تحديت الموضوع بشكل دائم]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>السيطرة على العراق في 20 يوم</title>
      <link>www.elmajid.com/war/iraqin20days/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:18:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/war/iraqin20days/</guid>
      <description>قبل بدأ العملية خرجت قيادات العالم والمشاركين لتشويه صورة العراق وصدام حسين بالخصوص
انه دكتاتور وانه يمتلك اسلحة دمار شمال وانه الشر الأعظم وان جيشه اقوى تاني جيش في العالم
في حين الحقيقة ان جيشه لو واجه 5 في المئة من الجيش الأمريكي سيهزم ، اجتمعت قوات من العالم اجمع وهاجموا العراق وهدا تسلسل الأحدات باختصار
20 مارس في الفجر ضربات صواريخ لجل اماكن القيادات 21 ستة آلاف يتوغلون لجنوب العراق 22 مارس آلاف القتلى من المدنيين 23 مارس اسر طيارين من قبل العراق 24 معارك الناصرية سقوط 38 جندي امريكي 25 عاصفة رملية وفقدان مروحيتين 26 مارس قتلى مدنيون في بغداد 27 قرابة 50 صاروخ ضد العدو 28 ضحايا بالآلاف 29 اشتباكات متفرقة في اهم المدن 30 اسقاط طائرات ودبابات 31 مواجهات برية مع الحرس الجمهوري النجف 1 معركة البصرة سقوط آلاف المدنيين بغداد وبابل 2 بدا اجتياح بغداد المعركة الأولى 3 القوات تتوغل قرب مطار بغداد 4 صدام يدعو الشعب للقتال 5 اقتحام كربلاء ومعركة مطار بغداد 6 بريطانيا تهاجم البصرة 7 بريطانيا تستولي على البصرة 8 القوات الأمريكية تحتل بغداد 9 القوات تسقط تمتال صدام وتنهي الاستيلاء</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>حاجات الناس في غزة</title>
      <link>www.elmajid.com/war/whattheyneed/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:55:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/war/whattheyneed/</guid>
      <description>ما الدري يحتاجه الناس في غزة حاليا وما هي اقصى احتياجاتهم
اكبر 5 مشاكل تواجههم غزة :
الصواريخ الاسرائيلية
الماء
الأدوية
الكهرباء
الاستعداد لاقتحام العدو
اولا الصواريخ الاسرائيلية
للأسف حاليا يستحيل صدها الا بالأنفاق و البناء تحت الأرض بعمق كبير ويصعب فعل هدا لميليوني انسان النجاة من الصواريخ امر يستحيل التنبأ به للمدنيين فقط ادعوا الله حاليا ان لا تصاب
الماء
بالنسبة للماء الصالح للشرب اضنها غلطة كبيرة من الغزاويين ان لا يحسبو حسابه انتم في حرب طوال حياتكم اعلموا ان العدو سيدخل عاجلا ام اجلا سيدخل وهو يريد الأرض كلها لدولته المزعومة واهم شيئ يمكن ان يبقي الانسان لأسابيع هو الماء هناك عدة اساليب لاستخراج الماء الصالح للشرب هناك عمليات لتحلية المياه المالحة ومياه البحر</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
