<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Generals on My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/general/</link>
    <description>Recent content in Generals on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 13:36:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>صكوك الغفران</title>
      <link>www.elmajid.com/general/indulgence/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 13:36:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/indulgence/</guid>
      <description>التقيت بمحامية في احدى المرات عندما كنت في طاكسي وبدأنا التحدت عن الربا وكان لديها رأي جميل في رأيها من يعطي الربا فقط من يحاسب ويأخد الاتم وليس من يأخدها كعادتي الشريرة انا لا ادافع عن رأي ولا استتمر طاقتي في شخص يأمن برأيه كايماني بان السماء زرقاء لدلك زدت من عندي وقلت لها اصلا البنوك لا يجب ان تحاسب على الربا والربا حسابه فقط ادا كان الشخص محتاج وجاء آخر استغل حاجته وبدأنا حديت الخوارج ههههه المرأة لا يجب ان تغطي شعرها الاسلام لا يجب ان يتدخل في قوانين الدولة الخ الخ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عادة شريرة</title>
      <link>www.elmajid.com/general/evilhabit/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 13:45:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/evilhabit/</guid>
      <description>مند مدة ليست بالطويلة كونت عادة جديدة
ربما يستخدمها البعض دائما وربما قد يراها البعض انها شيئ عادي لكن بالنسبة لي هي عادة شريرة
كل ما في الأمر اني لم اعد اتحاور مع الناس التي تؤمن ايمانا كليا بما يقولون
لو جاء عندي شخص وقال لي السماء لونها برتقالي ، سأقول له نعم يميل للأحمر بعض الأحيان
انا اعرف وانت تعرف ان السماء في معظم الأحيان زرقاء وهدا امر لا يخفى الا على الأعمى</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أعظم موضوع يمكن الحديت عنه</title>
      <link>www.elmajid.com/general/greatest/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:22:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/greatest/</guid>
      <description>في يوم كنت جالسا في المقهى اعمل في امان الله الى ان اتى احد الأصدقاء ليضيع وقتي واضيع وقته في الحديت بدأنا الحديت كالعادة في امور الدنيا وبطبيعة الحال العلاقات والنساء الى ان وصلنا للحديت عن الكتب فقلت له اشتريت كتاب جديد وتحديته ان يعرف اسم الكتاب لو اعطيته جملة واحدة فتهكم علي .. مستحيل لشخص ان يعرف اسم كتابك ، لكنه عرف اسمه من اول محاولة الآن اريد تحدي من يقرأ كلامي وسأقول تماما ما قلته لدلك الصديق لا تكمل القراءة قبل معرفة الموضوع ما قلته له هو عنوان الكتاب ليس جملة وهو اعظم ما يمكن الحديت عنه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كل شيئ</title>
      <link>www.elmajid.com/general/everything/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:42:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/everything/</guid>
      <description>كل شئ فى الكون عبارة عن طاقة . علينا أن ندرك حقيقة مفادها أن أساس الكون المادي عبارة عن علاقة متبادلة :بين &amp;quot; الطاقة &amp;quot; و &amp;quot; المادة &amp;quot; ، وأن المادة عبارة عن طاقة حبيسه ، وقد أثبت ذلك العالم &amp;quot; آينشتاين &amp;quot; ، وحقق بذلك إنجازاً علمياً مذهلاً فالمادة التي نراها بأعيننا ونمسكها بأيدينا تشغل في هذا الكون مكانًا أو حيزًا ، لكنها قد تتخلى عن صفات التحيز والتجسيد هذه وتتحرر من قيودها وتحديد مكانها بحيز معين في الفراغ وتنطلق على هيئة طاقة، أو موجات تتحدى قيود المكان والزمان.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
