<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2023 13:01:15 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>اعمل بنفسك لنفسك</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/workformyself/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:01:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/workformyself/</guid>
      <description>قال الفيلسوف العظيم مارك كيوبن في احدى حلقات الشارك تانك
i would rather work 80hrs per week to make 50.000 working for myself than have a 750.000 job working for somebody else
هده عقلية المقاولة
هي العمل عند نفسك على مشاريعك وافكارك الشخصية ، ولو عندك عروض افضل ماديا بكتير وفقط ب40 ساعة اسبوعيا عوض العمل 80 ساعة او اكتر
ستفضل ان تعمل ضعف الوقت اسبوعيا وتعمل لدى نفسك وتغامر وتأخد الطريق الأصعب لتصل لهدفك</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عدم ظبط المواعيد</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/belate/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:02:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/belate/</guid>
      <description>من اكتر الأخطاء اللي انا نفسي وقعت فيها وبالذات في بداية الcareer، هي عدم ظبط المواعيد.
في اعتقاد منتشر عند ناس كتير، بإن ظبط الشغل اهم من ظبط المواعيد، وان &amp;ldquo;مافيهاش حاجة لو اتاخرت يوم ولا اتنين، وان شاء الله لما العميل يشوف الشغل، هايكون متفهم، وهاينبسط وينسى اني اتاخرت&amp;rdquo;
بس فالحقيقة هو مابينساش، وعادةً بيفتكر الprocess اكتر من ال output، ده غير انك لما بتتأخر، انت بتقلل فرص الapproval لإنك مش بس بترفع سقف التوقعات، انما كمان بيكون العميل في حالة تربص نتيجة انه مش مبسوط.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitaba</title>
      <link>www.elmajid.com/khitaba/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 19:20:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/khitaba/</guid>
      <description>5 الايمان والاعتقاد التام بأنك ستقدم خطبة متالية
6 الالقاء الجيد اهم من الموصوع نفسه &amp;ldquo;هناك تلاتة اشياء مهمة في الخطاب ، من يلقيه وكيف يلقيه وما يقوله والأقل اهمية هي آخر شيئ&amp;rdquo; تحدت بطبيعية كأنك تكلم شخصا وتشرح له موضوع .. ادا احسست انك تبالغ في الايغو تحدت الى شخص قائلا لابد انك تتسائل اي دليل عندي على هدا دعني اخبرك وحدت دلك الشخص الدي اخترته كأنك تحادت صديق هناك 4 خصال للالقاء الجيد شدد على الكلمات المهمة غير طبقات صوتك عدل سرعة الكلام توقف قبل وبعد الأفكار المهمة</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTO</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/cto/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 20:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/cto/</guid>
      <description>بعد انتهاء التجربة الأولى مباشرة تواصل معي في اللينكدن عميل مغربي فرنسي لكي اعمل له تطبيق موبايل كعادتي ارفض العمل مع الفرنسيين وارفض العمل مع المغاربة ، الا ان تبين لي شيئ مختلف في الشخص نفسه ارفض العمل مع الفرنسيين لأني لا اتكلم اللغة وارفض العمل مع المغاربة لأنهم لا يتعاملون بشكل احترافي
رغم دلك كان عندي تجربة مع عميل مغربي درس في فرنسا
{القصة في الأخير}
لهدا قلت في نفسي لما لا اسمع ما لديه على الأقل لن اخسر شيئا تحدتنا واخبرته عن تجربتي بالتفصيل وكيف اني احتاج مبلغ معين للادارة 3 موظفين وو .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>صكوك الغفران</title>
      <link>www.elmajid.com/general/indulgence/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 13:36:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/indulgence/</guid>
      <description>التقيت بمحامية في احدى المرات عندما كنت في طاكسي وبدأنا التحدت عن الربا وكان لديها رأي جميل
في رأيها من يعطي الربا فقط من يحاسب ويأخد الاتم وليس من يأخدها
أي عندما تحتاج 10 دولارات ويأتي شخص عنده مال بزيادة يعطيك ما تريد في مقابل 20 دولار من يحاسبه الله هو من اخد منك ال10 دولار زيادة ولا تحاسب انت لأنك لم تفعل اي شيئ خاطئ بالعكس انت اخد منك مال بغير حق ووجدت هدا منطقيا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عادة شريرة</title>
      <link>www.elmajid.com/general/evilhabit/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 13:45:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/evilhabit/</guid>
      <description>مند مدة ليست بالطويلة كونت عادة جديدة
ربما يستخدمها الكتير من الناس بشكل دائم وربما قد يراها البعض انها شيئ عادي لكن بالنسبة لي هي عادة شريرة هده العادة اكتسبتها من كتاب ديل كارنغي الشهير
كل ما في الأمر اني لم اعد اتحاور مع الناس التي تؤمن ايمانا كليا بما يقولون لا انتقدهم ولا اريهم اخطائهم
لو جاء عندي شخص وقال لي السماء لونها برتقالي ، سأقول له نعم بالتأكيد وربما ازيد واقول يميل للأحمر بعض الأحيان طبعا امزح هدا ليس ما يحدت بالتحديد لكن اضن ان الفكرة وصلت</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>التجربة الأولى</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/firstexp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 18:17:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/firstexp/</guid>
      <description>هده تجربتي مع ستارتاب في المغرب
انشاء الشركة :
افضل طريقة لو لديك النقود و رأس المالي الكافي غير ما ستدفعه هو التوجه مباشرة الى محاسب و اعطائه ما يريد غالبا في حدود 4000 درهم لكي يقوم هو بالعمل ، شخصيا قمت بالأمر على الطريقة الصعبة رغم انه كان عندي رأس المال لكن للأسف ندمت لأن الأمر فيه الكتير من البيروقراطية وتضييع الوقت
ما بعد الانشاء :
الخطة التي اتبعتها هي البحت عن سطاجيير &amp;ldquo;متدرب&amp;rdquo; كاغلب الستارتاب المغربية التي لا تملك تمويل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الفوز</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/egypt/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 09:24:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/egypt/</guid>
      <description>مادا يتطلب لكي تفوز
سآخد منتخب مصر كعبرة ،
في هده المباراة فاز المنتخب المصري على المغرب ليتأهل لنصف النهائي
هدا بوسط من الفيسبوك مأخود من صفجة مصرية تضحك على اللقطة لكن تحليل اللقطة فيه حكمة
&amp;quot; من مباراه مصر و المغرب في امم افريقيا
الحكم كان اصلا رايح يطلع انذار ل النني عشان الاعتراض علي الفاول ، النني فضل يزعق في الحكم و قبل ما الحكم يطلع الانذار قام حجازي داخل زعق مع النني في مشهد سيريالي و خده من الحكم .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أعظم موضوع يمكن الحديت عنه</title>
      <link>www.elmajid.com/general/greatest/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:22:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/greatest/</guid>
      <description>في يوم كنت جالسا في المقهى اعمل في امان الله الى ان اتى احد الأصدقاء ليضيع وقتي واضيع وقته في الحديت بدأنا الحديت كالعادة في امور الدنيا وبطبيعة الحال العلاقات والنساء الى ان وصلنا للحديت عن الكتب فقلت له اشتريت كتاب جديد وتحديته ان يعرف اسم الكتاب لو اعطيته جملة واحدة فتهكم علي .. مستحيل لشخص ان يعرف اسم كتابك ، لكنه عرف اسمه من اول محاولة الآن اريد تحدي من يقرأ كلامي وسأقول تماما ما قلته لدلك الصديق لا تكمل القراءة قبل معرفة الموضوع ما قلته له هو عنوان الكتاب ليس جملة وهو اعظم ما يمكن الحديت عنه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كل شيئ</title>
      <link>www.elmajid.com/general/everything/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:42:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/everything/</guid>
      <description>كل شئ فى الكون عبارة عن طاقة . علينا أن ندرك حقيقة مفادها أن أساس الكون المادي عبارة عن علاقة متبادلة :بين &amp;quot; الطاقة &amp;quot; و &amp;quot; المادة &amp;quot; ، وأن المادة عبارة عن طاقة حبيسه ، وقد أثبت ذلك العالم &amp;quot; آينشتاين &amp;quot; ، وحقق بذلك إنجازاً علمياً مذهلاً فالمادة التي نراها بأعيننا ونمسكها بأيدينا تشغل في هذا الكون مكانًا أو حيزًا ، لكنها قد تتخلى عن صفات التحيز والتجسيد هذه وتتحرر من قيودها وتحديد مكانها بحيز معين في الفراغ وتنطلق على هيئة طاقة، أو موجات تتحدى قيود المكان والزمان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B</title>
      <link>www.elmajid.com/b/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/b/</guid>
      <description>this is bbbb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>طاقة الصباح</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 22:07:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</guid>
      <description>تخيل انك تعيش في عالم يومه به جزئين كل جزء يتكون من 12 ساعة الجزء الأول اسود و التاني ابيض الظلام و النور و الظلام يسبق النور يأتي السواد اولا لينبتق منه البياض تم خلق هدا العالم لكي تعمل الكائنات عندما تظهر كره ضخمة متوهجة في السماء تمتل النور و ترسل الضوء الأبيض وعندما تختفي يظهر كائن شرير له اسماء كتيرة ووجوه كتيرة يتغير حسب المواسم يظهر كل مرة بشكل غريب على عكس كرة اللهب التي تأخد شكل الدائرة لكل من يراها</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/faq/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/faq/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>السفر</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/tavel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/tavel/</guid>
      <description>السفر قنطرة الى دواتنا
السفر وحيدا او مع انسان يهوى المغامرة واكتشاف المجهول هي تجربة يجب على كل شخص عيشها ولو مرة واحدة في الحياة الكتير من حولنا لديه هدف السفر حول العالم لكن لو سألته مادا تفعل سيخبرك ان الأمر مستحيل بالنسبة له لأن التزاماته وعمله لا يسمح له لكن الحقيقة انها مسألة جرأة حتى من لا يملك اي شيئ اطلاقا يمكنه ان يسافر يكفي ان يكون لديك قدمين حتى تستطيع الدهاب الى اي مكان في دولتك اما ادا كان عندك مصدر دخل يساوي تدكرة الطيران الى دول قريبة فيمكن الدهاب حتما الى هده الدول و زيارة مدنها وتقافاتها حين تسافر تلتقي اناس جدد بمظاهر واشكال مختلفة تتعرف على تجارب جديدة تحتك مع تقافات اخرى تتعرض لمواقف صعبة واهم شيئ تصقل شخصيتك وتطورها للأفضل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قدرة خارقة</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/superpower/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/superpower/</guid>
      <description>ما هي المهارة التي يمكن ان نقول انها افضل مهارة ممكن ان تكتسبها في الحياة كلها
كان هدا السؤال اللي طرحته على 4 اصدقاء
الأول قال المبيعات و الماركتنغ التاني قال التدرج خطوة بخطوة التالت قال الاستمرارية و الرابع قال الصبر
ادا كانت عندك القدرة على اختيار قدرة او مهارة جديدة كيفما كانت
لو وجدت مصباح علاء الدين ولديك الحق في اختيار كل ما تتمناه بشرط ان تكون مهارة واقعية وممكنة مادا ستختار ؟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A</title>
      <link>www.elmajid.com/quotes/quotes/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/quotes/quotes/</guid>
      <description>this is aaa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
