<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 14:22:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أعظم موضوع يمكن الحديت عنه</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/greatest/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:22:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/greatest/</guid>
      <description>اتدكر في يوم كنت جالسا في المقهى اعمل في امان الله الى ان اتى احد الأصدقاء ليضيع وقتي واضيع وقته في الحديت بدأنا الحديت كالعادة في امور الدنيا وبطبيعة الحال العلاقات والنساء الى ان وصلنا للحديت عن الكتب فقلت له اشتريت كتاب جديد وتحديته ان يعرف اسم الكتاب لو اعطيته جملة واحدة فتهكم علي .. مستحيل لشخص ان يعرف اسم كتابك ، لكنه عرف اسمه من اول محاولة الآن اريد تحدي من يقرأ كلامي وسأقول تماما ما قلته لدلك الصديق لا تكمل القراءة قبل معرفة الموضوع ما قلته له هو عنوان الكتاب ليس جملة وهو اعظم ما يمكن الحديت عنه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كل شيئ</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/everything/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:42:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/everything/</guid>
      <description>كل شئ فى الكون عبارة عن طاقة . علينا أن ندرك حقيقة مفادها أن أساس الكون المادي عبارة عن علاقة متبادلة :بين &amp;quot; الطاقة &amp;quot; و &amp;quot; المادة &amp;quot; ، وأن المادة عبارة عن طاقة حبيسه ، وقد أثبت ذلك العالم &amp;quot; آينشتاين &amp;quot; ، وحقق بذلك إنجازاً علمياً مذهلاً فالمادة التي نراها بأعيننا ونمسكها بأيدينا تشغل في هذا الكون مكانًا أو حيزًا ، لكنها قد تتخلى عن صفات التحيز والتجسيد هذه وتتحرر من قيودها وتحديد مكانها بحيز معين في الفراغ وتنطلق على هيئة طاقة، أو موجات تتحدى قيود المكان والزمان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B</title>
      <link>www.elmajid.com/b/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/b/</guid>
      <description>this is bbbb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>طاقة الصباح</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 22:07:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/increaseproductivity/</guid>
      <description>تخيل انك تعيش في عالم يومه به جزئين كل جزء يتكون من 12 ساعة الجزء الأول اسود و التاني ابيض الظلام و النور و الظلام يسبق النور يأتي السواد اولا لينبتق منه البياض تم خلق هدا العالم لكي تعمل الكائنات عندما تظهر كره ضخمة متوهجة في السماء تمتل النور و ترسل الضوء الأبيض وعندما تختفي يظهر كائن شرير له اسماء كتيرة ووجوه كتيرة يتغير حسب المواسم يظهر كل مرة بشكل غريب على عكس كرة اللهب التي تأخد شكل الدائرة لكل من يراها</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/faq/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/faq/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>السفر</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/tavel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/tavel/</guid>
      <description>السفر قنطرة الى دواتنا
السفر وحيدا او مع انسان يهوى المغامرة واكتشاف المجهول هي تجربة يجب على كل شخص عيشها ولو مرة واحدة في الحياة الكتير من حولنا لديه هدف السفر حول العالم لكن لو سألته مادا تفعل سيخبرك ان الأمر مستحيل بالنسبة له لأن التزاماته وعمله لا يسمح له لكن الحقيقة انها مسألة جرأة حتى من لا يملك اي شيئ اطلاقا يمكنه ان يسافر يكفي ان يكون لديك قدمين حتى تستطيع الدهاب الى اي مكان في دولتك اما ادا كان عندك مصدر دخل يساوي تدكرة الطيران الى دول قريبة فيمكن الدهاب حتما الى هده الدول و زيارة مدنها وتقافاتها حين تسافر تلتقي اناس جدد بمظاهر واشكال مختلفة تتعرف على تجارب جديدة تحتك مع تقافات اخرى تتعرض لمواقف صعبة واهم شيئ تصقل شخصيتك وتطورها للأفضل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قدرة خارقة</title>
      <link>www.elmajid.com/imagine/superpower/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/imagine/superpower/</guid>
      <description>ادا كانت عندك القدرة على اختيار قدرة او مهارة جديدة مادا لو وجدت مصباح علاء الدين ولديك الحق في اختيار كل ما تتمناه بشرط ان تكون مهارة واقعية وممكنة مادا ستختار ؟
من خلال تجربتي الغير متواضعة في قراءة الكتير من القصص مشاهدة المسلسلات والأفلام وتضييع الوقت في العوالم الخيالية من آلاف القصص اتدكر قدرة كانت عند بطل وكانت شيئ واقعي تقريبا والمفترض ان أي انسان قادر على اكتسابه مع دلك كانت اكتر ما بقي عالق في تفكيري هده القدرة هي التركيز المطلق والتحكم في العقل والنفس بشكل كلي ادا فكر فيها انسان بشكل عادي سيقولك هدا ممكن لكن هل فعلا من الممكن ان تصل ل100 من التحكم في عقلك ونفسك</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A</title>
      <link>www.elmajid.com/quotes/quotes/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/quotes/quotes/</guid>
      <description>this is aaa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
