<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 11:50:30 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ستارتغيت يو1</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/startgate2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:50:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/startgate2/</guid>
      <description>تجربتي التانية مع ستارتغيت كانت في برنامج يوفاوندر
هده التجاب ستكون عبارة عن يوميات لأنني اعتقد انها ستكون امتع وربما تكون فيها بعض الافادة
شاركت بفكرة محرك
وصلت اليوم الأول لأشاهد القاء برنامج آخر من ستارتغيت
they suuuuck
اغلبهم سيئين الى ابعد الحدود .. ليس الأفكار لكن الطريقة الروبوتية في فعل الأمر .. انتهى الالقاء ودهبت للستاند لأرى المشاريع واصحابها وبالطبع مدحت الناس وتعاملت بكل احترام لأني انسان محترم ههه شجعتهم وسألت بعض الأسئلة التي لن يسمعوها مطلقا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>محرك</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/moharik/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:25:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/moharik/</guid>
      <description>محرك ، هدف هدا المشروع اجتماعي اكتر مما هو ربحي او على الأقل هدا ما افكر فيه حيت هدفي هو تمكين الشباب من تحقيق اهدافهم من خلال جمع قدر مال يمكنهم من البدأ و الانطلاق لدلك اسميته محرك
دكرت في موضوع سابق &amp;ldquo;تجربتي الأولى&amp;rdquo; انني توقفت مؤقتا
الآن رجعت للعمل على المشروع حيت اتيحت لي فرصة تقديمه امام مجموعة من الناس وخصوصا مجموعة من الطلبة بالتأكيد بينهم الكتير ممن يحلمون بتحقيق احلام واهداف كبيرة تحتاج الكتير من الاستتمارات المادية التي من الصعب ايجادها في المغرب</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مضيعة للوقت الأنمي</title>
      <link>www.elmajid.com/general/wasteoftime2anime/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 11:33:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/wasteoftime2anime/</guid>
      <description>في هدا الموضوع سأضع الأفضل بالنسبة لي .. افضل الأنميات
هدا الموضوع مختلف لدلك سأدخل في التفاصيل خصوص الأنميات اتي احب
بالنسبة للأنميات حتما اكتر وقت ضائع .. بمجمل تقريبا 180 انمي شاهدته هنا افضل 40
Shingeki no Kyojin للأسف بكل الأسفل هو في اول القائمة كنت اول عربي اكتب تقرير على الشينجيكي لن اقول اني اول من قرأه حتما هناك غيري لكني اول من يكتب تقرير بالتحديد في 2013 في حدود 30 فصل في المانغا قرأتهم في ليلة واحدة لمادا افضل انمي ليس لأنه افضل قصة او افضل شخصيات او افضل اوست او افضل موسيقى او او &amp;hellip; بل لأنه متكامل على الأقل من التوب 10 هو حتما الأفضل بدون منازع كترجمة وتحويل لأنمي شخصيا انفجر من الداخل عندما ارى ابداع المانغاكا يدهب هباءا لأن ستوديو لعين افسد العمل وحتما جل الأعمال في قائمتي تم افساد عشرات وربما مئات الحلقات ، ربما الشينجي الوحيد الدي ليس فقط ان الأستوديو الأول والتاني اتقنوا بل حتى لم يفسدو ولا لقطة وحتى ابدعو اكتر من المانغا لدا يستحق افضل انمي</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مضيعة للوقت مانغا</title>
      <link>www.elmajid.com/general/wasteoftime3/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 11:32:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/wasteoftime3/</guid>
      <description>في هدا الموضوع سأضع الأفضل بالنسبة لي .. افضل المانغا المانهوا و المانهو
هدا الموضوع به التفاصيل كدلك لبعض المفضلة لدي
بالنسبة للمجمل قرأت تقريبا 200 من القصص المصورة بانواعها ، هده القائمة الأكتر صعوبة في اعطاء ترتيب لدلك غالبا يوجد هنا تباين
حتى بين اليوم والغد لن اعطي نفس الترتيب خصوصا في الوسط والتي سأدكر ان لا تصنيف لها
لأنه حقا يصعب تصنيف ما تقرأه بعض الأحيان كانك تعيش حلم غريب يصعب وصفه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مضيعة للوقت افلام</title>
      <link>www.elmajid.com/general/wasteoftime/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 11:30:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/wasteoftime/</guid>
      <description>عندي في البوكمارك مجلد بعنوان waste of time
في هدا المجلد اضع كل فلم و مسلسل وانمي ومانغا ونوفل اريد متابعتها ومرات انزعج من نفسي وامحي هدا المجلد واعيد انشاءه ههه
في هدا الموضوع سأضع الأفضل بالنسبة لي .. افضل افلام
ادا اردت الدخول في التفاصيل ووجهات النظر لن ننتهي هنا لدلك غالبا سأدكر فقط الاسم اما الترتيب فهو فقط ما به ارقام
بالنسبة للأفلام هي الأكتر عدد في مجمل تقريبا 400 فلم شاهدته هنا افضل 40</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كلمات عجيبة</title>
      <link>www.elmajid.com/general/wordsd/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 11:30:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/wordsd/</guid>
      <description>بعض الكلمات المغربية عجيبة لدرجة سأكتب عنها
الدارجة المغربية خليط من 3 او 4 لغات وربما اكتر ، متلا بعض الكلمات تجدها تصغير من الانجليزي او الفرنسي او الاسباني او الأمازيغي &amp;hellip;
لدلك يصعب على العرب فهم لهجتنا بشكل كامل
هدا ليس درس لتعلم الدارجة بل كلمات او جمل غريبة تتير انتباهي
نقول متلا :
تربي الكبدة : العالم كامل يحب بقلبه الا نحن وربما بعض دول شمال افريقيا نحن لا نحب بقلبنا لكن نربي الكبدة ههههه يعني عندما تفكر بهكدا امر تجده مضحك ، وتفسير الكلمات هو انك تعتاد على حب الشخص وغالبا نقولها بالنفي &amp;ldquo;ما تربيش الكبدة&amp;rdquo; وغالبا لديه تفسير ما</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love</title>
      <link>www.elmajid.com/books/love/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:37:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/love/</guid>
      <description>السطور في كل ورقة : تقريبا 35
صعوبة القراءة: صعبة
&amp;hellip;.
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 34
صعب : اكتر من 34</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bi3aychay2</title>
      <link>www.elmajid.com/books/bi3aychay2/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:37:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/bi3aychay2/</guid>
      <description>السطور في كل ورقة : تقريبا 22
صعوبة القراءة: سهلة
&amp;hellip;.
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 35
صعب : اكتر من 35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fastline</title>
      <link>www.elmajid.com/books/fastline/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:37:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/fastline/</guid>
      <description>السطور في كل ورقة : تقريبا 25
صعوبة القراءة: متوسطة
&amp;hellip;.
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 35
صعب : اكتر من 35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almal</title>
      <link>www.elmajid.com/books/almal/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:37:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/almal/</guid>
      <description>السطور في كل ورقة : تقريبا 30
صعوبة القراءة: متوسط الصعوبة
&amp;hellip;.
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 35
صعب : اكتر من 35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Work</title>
      <link>www.elmajid.com/books/deep/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:35:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/deep/</guid>
      <description>السطور في كل ورقة : تقريبا 40
صعوبة القراءة: صعبة
&amp;hellip;.
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 35
صعب : اكتر من 35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Success</title>
      <link>www.elmajid.com/books/success/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:23:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/success/</guid>
      <description>قرأت 3 كتب حتى الآن لنفس الكاتب العظيم ، نابوليون هيل
وفي كل كتبه يتحدت عن مفهوم اسمه الماستر مايند
في كل كتاب اقرأ عن هدا المفهوم واقول اهاااا الآن فهمت ، ونفس الشيئ مع هدا الكتاب عندما اكملته قلت في نفسي وااو الآن فهمت
ربما البعض فهم الماستر مايند من افضل كتبه مبيعا فكر وازدد تراءا ، لكن كلما قرأت لهدا الكاتب كأني اقرأ لشخص آخر
ربما تقنياته تعبت بعقله مما يجعله يكتب بصيغة مختلفة في كل كتاب</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عداء الطائرة الورقية</title>
      <link>www.elmajid.com/books/3ada2/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/3ada2/</guid>
      <description>الصفحات : 508 صفحة
السطور في كل ورقة : بين 12 و 20 من اسهل ما قرأت
مدة القراءة : اسبوع
صعوبة القراءة: سهلة
&amp;hellip;
سهل : أقل من 23
متوسط بين 23 و 35
صعب : اكتر من 35</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أرض زيكولا</title>
      <link>www.elmajid.com/books/zikola/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 14:10:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/books/zikola/</guid>
      <description>الصفحات : 288 صفحة
باحتساب نصف سطر على انه نصف وعدم احتساب كلمة في سطر السطور في كل ورقة : بين 8 و 18 وهي ربما اسهل ما قرأت في حياتي
مدة القراءة : اسبوع
صعوبة القراءة: سهلة جدا
&amp;hellip;
تقييمي :
العالم : 10
التشويق : 10
القصة : 8
الشخصيات : 6
الحكمة : 3
&amp;hellip;
رواية شيقة جدا تحكي عن ارض زيكولا وعالمها الغريب . تستحق القراءة لمن يريد ان يستمتع ويقرأ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مدرسة - متجدد</title>
      <link>www.elmajid.com/general/madrasa/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 12:12:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/madrasa/</guid>
      <description>مادا لو عندك مدرسة ولديك كامل الحرية في اختيار نظامها
هدا موضوع اليوم ، هده وجهة نظر ولكل شخص معايير سأعطي ما لا تفعله المدرسة وما يجب عليها فعله
اولا
المدارس لا تعلم القراءة ، لسبب ما نحن لا نعلم اطفالنا قراءة الكتب لو سألت محيطك والديك او مول الحانوت كم كتابا قرأت هده السنة على الأغلب انه لم يقرأ شيئ جديدا لا هده السنة ولا التي قبلها ، غالبا ان سألت اشخاص وصلو لأمجاد كبيرة ستجدهم قراء نهمين يقرأون كتاب في الشهر على الأقل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>معلومات عشوائية عن المال</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/money/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:56:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/money/</guid>
      <description>يوجد في امريكا قرابة 26 مليون مليونير
الصين تاني دولة ويوجد فيها 6 مليون و 190 الف مليونير
واليابان تالت دولة ب3 مليون 366 الف مليون
بينما في الدول العربية السعودية اولا بقرابة 313 الف مليونير
اكتر من 25 مليون مواطن في امريكا يحققون اكتر من 50 الف دولار في العام
اكتر من 7 مليون في امريكا يحققون اكتر من 100 الف دولار في العام
اكتر من 500 الف شخص في امريكا حققو اكتر من مليون دولار هدا العام</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سكيزوفرينيا</title>
      <link>www.elmajid.com/general/bipolar/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 19:28:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/bipolar/</guid>
      <description>هدا الموضوع يتحدت عن امور غيبية ونفسية وروحانية وربما لا تلائم الجمهور الغير ناشئ
او المتشدد او اي شخص يفكر بالمنطق
وتم اخد الادن من الشخص قبل كتابة كل هدا
لدي صديق لم اره مند عام ، شخصيا لدي ايمان ان عندي حدس خارق رأيته صدفة في الشارع مرة عرفت مباشرة انه مريض وكنت مرتابا منه لم ادري حينها لمادا سلمت عليه وكعادتي اقول للأصدقاء نديرو قهوة ان شاء الله مرة القادمة ، لباقة يعني</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بيروقراطية</title>
      <link>www.elmajid.com/general/bureaucratie/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 22:22:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/bureaucratie/</guid>
      <description>هنا سأدكر اكتر شيئ اكرهه في بلادي المغرب
وواحد من اكبر اسباب عرقلة عجلة النوم .. حتى في بعض البلدان العربية خصوصا الشمال افريقية اللي شاهد فلم عادل امام الارهاب والكباب يعرف ان المرض منتشر ومن لا يشاهد الفلم 8 دقائق الأولى منه تكفي ليرى تماما
البيروقراطية
تعريفها حسب ويكي هي تطبيق القوانين بالقوة في المجتمعات المنظمة. وتعتمد هذه الأنظمة على الإجراءات الموحدة وتوزيع المسؤوليات بطريقة هرمية والعلاقات الشخصية.
وما اعنيه شخصية بالبيروقراطية هي تصعيب الأمور الادارية على الناس في حين يمكن ان يسهل اصحاب القرار او من تحتهم الأمور على الجميع و ان افراد لا ناقة ولا جمل لهم في افعال تصدر منهم لا يربحون اي شيئ منها يستعملون سلطتهم البسيطة لأن غباءهم اخبرهم بدلك وليس حتى لهدف معين او لأنهم كسالى عن العمل او لسبب يعلمه الله</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الأهداف بطريقة جيم</title>
      <link>www.elmajid.com/general/jimgoals/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 12:41:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/jimgoals/</guid>
      <description>من شاهد فيديوهات جيم رون سيعرف هده الطريقة لدا لا داعي للقراءة
الأهداف تنقسم الى قسمين
أهداف طويلة المدى واهداف قصيرة المدى
الطويلة بمعنى سنة سنتين خمس و حتى عشر سنوات وهي ما يشعل الحماس فيك عند التفكير فيها وما يجعل روحك تنتفض على حد قوله
اما الأهداف القصيرة المدى فهي اهداف اليوم الغد وحتى الأسبوع واهداف هدا الشهر
وهي بدورها يقسمها لتلات انواع
اهداف اقتصادية او مالية
اهداف شيئية عبارة عن امتلاك اشياء</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>حاضنة ستارتغيت</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/startgate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:50:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/startgate/</guid>
      <description>سأحاول التفصيل في الموضوع لأقصى درجة لأن الكلام والمقصد في بعض التفاصيل واريد ان اكتب نصائح لنفسي مستقبل اكتر من كتابتها للدولة او المسؤولين او لأيا كان من يقرأ والأهم هو الرسالة في الأخير من هده التجربة
في تجربتي الأولى دكرت فرد من العائلة ، &amp;ldquo;النوايو&amp;rdquo;
في الفترة الأخيرة تواصل معي واخبرني انه سيشارك بفكرة لديه في مسابقة لحاضنة وفي نفس الوقت مسرع ستارتاب مغربية في بنجرير تابعة لجامعة UM6P ،، بالمناسبة وجزء مما يجعلني اكتب هدا لأني شخصيا اتمنى انشاء شيئ مماتل جامعة خاصة وحاضنة خاصة</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اعمل بنفسك لنفسك</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/workformyself/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:01:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/workformyself/</guid>
      <description>قال الفيلسوف العظيم مارك كيوبن في احدى حلقات الشارك تانك
i would rather work 80hrs per week to make 50.000 working for myself than have a 750.000 job working for somebody else
هده عقلية المقاولة
هي العمل عند نفسك على مشاريعك وافكارك الشخصية ، ولو عندك عروض افضل ماديا بكتير وفقط ب40 ساعة اسبوعيا عوض العمل 80 ساعة او اكتر
ستفضل ان تعمل ضعف الوقت اسبوعيا وتعمل لدى نفسك وتغامر وتأخد الطريق الأصعب لتصل لهدفك</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عدم ظبط المواعيد</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/belate/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:02:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/belate/</guid>
      <description>من اكتر الأخطاء اللي انا نفسي وقعت فيها وبالذات في بداية الcareer، هي عدم ظبط المواعيد.
في اعتقاد منتشر عند ناس كتير، بإن ظبط الشغل اهم من ظبط المواعيد، وان &amp;ldquo;مافيهاش حاجة لو اتاخرت يوم ولا اتنين، وان شاء الله لما العميل يشوف الشغل، هايكون متفهم، وهاينبسط وينسى اني اتاخرت&amp;rdquo;
بس فالحقيقة هو مابينساش، وعادةً بيفتكر الprocess اكتر من ال output، ده غير انك لما بتتأخر، انت بتقلل فرص الapproval لإنك مش بس بترفع سقف التوقعات، انما كمان بيكون العميل في حالة تربص نتيجة انه مش مبسوط.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khitaba</title>
      <link>www.elmajid.com/khitaba/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 19:20:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/khitaba/</guid>
      <description>5 الايمان والاعتقاد التام بأنك ستقدم خطبة متالية
6 الالقاء الجيد اهم من الموصوع نفسه &amp;ldquo;هناك تلاتة اشياء مهمة في الخطاب ، من يلقيه وكيف يلقيه وما يقوله والأقل اهمية هي آخر شيئ&amp;rdquo; تحدت بطبيعية كأنك تكلم شخصا وتشرح له موضوع .. ادا احسست انك تبالغ في الايغو تحدت الى شخص قائلا لابد انك تتسائل اي دليل عندي على هدا دعني اخبرك وحدت دلك الشخص الدي اخترته كأنك تحادت صديق هناك 4 خصال للالقاء الجيد شدد على الكلمات المهمة غير طبقات صوتك عدل سرعة الكلام توقف قبل وبعد الأفكار المهمة</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ربكم هو المال</title>
      <link>www.elmajid.com/general/godmoney/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 13:03:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/godmoney/</guid>
      <description>ما اكتبه غالبا يكون موجه لي قبل اي شخص يقرأ لدلك اصبرو معي على بعض المقالات متل هده
قال ابن منصور الحلاج: &amp;ldquo;معبودكم تحت قدميّ&amp;rdquo;،
اتُّهم بالزندقة والكفر وقُتل، وهو كان يقصد المال، الذي يحبه الناس لدرجة العبادة
منطقيا ادا قمنا فقط بتحليل بسيط لو كنت تأمن بان الخالق واحد ولديك اعتقاد مطلقة بأنه كامل ووو &amp;hellip; فبالمقارنة مع اي شيئ مادي او غير مادي الخالق تعالى يأتي اولا اليس كدلك ، بما ان الله يأتي اولا كونه الأهم يتوجب ان يتم استحضاره في كل الأوقات</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تهكير الحياة</title>
      <link>www.elmajid.com/general/hacklife/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 12:54:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/hacklife/</guid>
      <description>هدا الموضوع الغريب ايضا اكتبه لنفسي
هدا كلام سمعته من شخص مشهور لا اريد دكر اسمه في فيديو ما واردت كتابته
&amp;quot; اسكن في شقة في الطوابق العلوية فيها مميزات الترف من مبنى مكون من عدة شقق
الرز الدجاج و البيض
آكل نفس الوجبة
انهض في نفس الوقت
امارس الرياضة في نفس الوقت
نفس اليوم يتكرر
90 يوم من التكرار بدون مشاركة العمل مع اي شخص
النتائج كانت خيالية ولو اكملت ربما كانت لتصبح اكتر مما يمكن تصوره</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سي تي او</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/cto/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 20:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/cto/</guid>
      <description>بعد انتهاء التجربة الأولى مباشرة تواصل معي في اللينكدن عميل مغربي فرنسي لكي اعمل له تطبيق موبايل كعادتي ارفض العمل مع الفرنسيين وارفض العمل مع المغاربة ، الا ان تبين لي شيئ مختلف في الشخص نفسه ارفض العمل مع الفرنسيين لأني لا اتكلم اللغة وارفض العمل مع المغاربة لأنهم لا يتعاملون بشكل احترافي
رغم دلك كان عندي تجربة مع عميل مغربي درس في فرنسا
{القصة في الأخير}
لهدا قلت في نفسي لما لا اسمع ما لديه على الأقل لن اخسر شيئا تحدتنا واخبرته عن تجربتي بالتفصيل وكيف اني احتاج مبلغ معين للادارة 3 موظفين وو .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ما بعد الدراسة وما قبل النقود</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/cto-copy/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 20:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/cto-copy/</guid>
      <description>هنا سأتكلم عن ما بعد الدراسة .. وقبل اول مشروع فريلانس يدخل لي ارباح وما مري علي من تجارب جميلة ستستمر معي
فورنيت لا ادكر اسمها .. ايماترين غرافيتون اراموبيل لافارج لا اتدكر الشركة : افضل شخص في العالم قريب</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>المحامية وصكوك الغفران</title>
      <link>www.elmajid.com/general/indulgence/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 13:36:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/indulgence/</guid>
      <description>التقيت بمحامية في احدى المرات عندما كنت في طاكسي وبدأنا التحدت عن الربا وكان لديها رأي جميل
في رأيها من يعطي الربا فقط من يحاسب ويأخد الاتم وليس من يأخدها
أي عندما تحتاج 10 دولارات ويأتي شخص عنده مال بزيادة يعطيك ما تريد في مقابل 20 دولار من يحاسبه الله هو من اخد منك ال10 دولار زيادة ولا تحاسب انت لأنك لم تفعل اي شيئ خاطئ بالعكس انت اخد منك مال بغير حق ووجدت هدا منطقيا</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عادة جديدة</title>
      <link>www.elmajid.com/general/newhabit/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 13:45:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/newhabit/</guid>
      <description>مند مدة ليست بالطويلة كونت عادة جديدة
ربما يستخدمها الكتير من الناس بشكل دائم وربما قد يراها البعض انها شيئ عادي لكن بالنسبة لي هي عادة عجيبة وفيها بعض التلاعب هده العادة اكتسبتها من كتاب ديل كارنغي الشهير
كل ما في الأمر اني لم اعد اتحاور مع الناس التي تؤمن ايمانا كليا بما يقولون لا انتقدهم ولا أخبرهم بأنهم مخطئون
لو جاء عندي شخص وقال لي السماء لونها برتقالي ، سأقول له نعم بالتأكيد وربما ازيد واقول يميل للأحمر بعض الأحيان طبعا فالسماء في احدى حالاتها تصبح كدلك أيضا هدا ليس ما يحدت بالتحديد لكن اضن ان الفكرة وصلت</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>التجربة الأولى</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/firstexp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 18:17:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/firstexp/</guid>
      <description>هده تجربتي مع ستارتاب في المغرب
انشاء الشركة :
افضل طريقة لو لديك النقود و رأس المالي الكافي غير ما ستدفعه هو التوجه مباشرة الى محاسب و اعطائه ما يريد غالبا في حدود 4000 درهم لكي يقوم هو بالعمل ، شخصيا قمت بالأمر على الطريقة الصعبة رغم انه كان عندي رأس المال لكن للأسف ندمت لأن الأمر فيه الكتير من البيروقراطية وتضييع الوقت
ما بعد الانشاء :
الخطة التي اتبعتها هي البحت عن سطاجيير &amp;ldquo;متدرب&amp;rdquo; كاغلب الستارتاب المغربية التي لا تملك تمويل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How meditate</title>
      <link>www.elmajid.com/general/howmmeditate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 18:16:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/howmmeditate/</guid>
      <description>انجليزي دي يا مرسي
اجابة منقولة من موقع كورا لهلا يعدبنا
No matter what we all suggest the answer is - its up to you.
A great master was asked, what is the best meditation? “The one that you do!”
If you are just starting out, you can sit for 20 minutes in the morning at the same time each day. Even five minutes is at least something - but not so useful as 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ديكارت الهنود وابوحيان</title>
      <link>www.elmajid.com/general/deviltookyourbody/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 18:15:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/deviltookyourbody/</guid>
      <description>تخيل ان شيطان عظيم باغي يحمقك لأنك روح عظيمة وجا انستالا فيك جميع الأفكار الغالطة حول ماهية العالم وكل شيئ تعرفه وكل شيئ محيط بك ، شنو المعمول لكي تعرف وتدرك انه فعلا وقع و العكس ، بحال فلم الفيل الأزرق لي مفرج فيه
ما فعله ديكرات هو تتبع مبدأ الشك ،
السماء الأرض الألوان الأشكال الصوت وجميع الأشياء الخارجية ما تفرق بوالو على الأوهام التي نراها في الأحلام
لا توجد اي علامات للتفرقة والتمييز بين ان كنت في حلم او كنت في يقظة</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الفوز</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/egypt/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 09:24:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/egypt/</guid>
      <description>مادا يتطلب لكي تفوز
سآخد منتخب مصر كعبرة ،
في هده المباراة فاز المنتخب المصري على المغرب ليتأهل لنصف النهائي
هدا بوسط من الفيسبوك مأخود من صفجة مصرية تضحك على اللقطة لكن تحليل اللقطة فيه حكمة
&amp;quot; من مباراه مصر و المغرب في امم افريقيا
الحكم كان اصلا رايح يطلع انذار ل النني عشان الاعتراض علي الفاول ، النني فضل يزعق في الحكم و قبل ما الحكم يطلع الانذار قام حجازي داخل زعق مع النني في مشهد سيريالي و خده من الحكم .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أعظم موضوع يمكن الحديت عنه</title>
      <link>www.elmajid.com/general/greatest/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:22:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/greatest/</guid>
      <description>في يوم كنت جالسا في المقهى اعمل في امان الله الى ان اتى احد الأصدقاء ليضيع وقتي واضيع وقته في الحديت بدأنا الحديت كالعادة في امور الدنيا وبطبيعة الحال العلاقات والنساء الى ان وصلنا للحديت عن الكتب فقلت له اشتريت كتاب جديد وتحديته ان يعرف اسم الكتاب لو اعطيته جملة واحدة فتهكم علي .. مستحيل لشخص ان يعرف اسم كتابك ، لكنه عرف اسمه من اول محاولة الآن اريد تحدي من يقرأ كلامي وسأقول تماما ما قلته لدلك الصديق لا تكمل القراءة قبل معرفة الموضوع ما قلته له هو عنوان الكتاب ليس جملة وهو اعظم ما يمكن الحديت عنه</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>كل شيئ</title>
      <link>www.elmajid.com/general/everything/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:42:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/everything/</guid>
      <description>كل شئ فى الكون عبارة عن طاقة . علينا أن ندرك حقيقة مفادها أن أساس الكون المادي عبارة عن علاقة متبادلة :بين &amp;quot; الطاقة &amp;quot; و &amp;quot; المادة &amp;quot; ، وأن المادة عبارة عن طاقة حبيسه ، وقد أثبت ذلك العالم &amp;quot; آينشتاين &amp;quot; ، وحقق بذلك إنجازاً علمياً مذهلاً فالمادة التي نراها بأعيننا ونمسكها بأيدينا تشغل في هذا الكون مكانًا أو حيزًا ، لكنها قد تتخلى عن صفات التحيز والتجسيد هذه وتتحرر من قيودها وتحديد مكانها بحيز معين في الفراغ وتنطلق على هيئة طاقة، أو موجات تتحدى قيود المكان والزمان.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بوتين زوين</title>
      <link>www.elmajid.com/general/putin/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:07:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/putin/</guid>
      <description>بوتين الشرير هو قائد جيد في نظري وشخص لطيف ، لشعبه وليس لغير دلك ادا تحدتنا عن العرب وما يفعله في الشرق الأوسط فمهما كان فهو شخص يستحق العداب في الجحيم على افعاله اما في موضوع الحرب الأوكرانية فدلك وضع اخر
بعد نقاشات عقيمة مع صديق الطفولة قررت كتابة هدا المقال هدا الصديق عربي عاش في اوكرانيا سنوات واصبح يمجد النظام هناك ^
الآن تخيل نفسك رئيس واحد من اقوى الدول في العالم ودولة اخرى في كل مرة تستفزك بأفعالها رغم كل محاولاتك في تجاهل الأمور و التركيز على تطوير نفسك</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B</title>
      <link>www.elmajid.com/b/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/b/</guid>
      <description>this is bbbb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>طاقة الصباح</title>
      <link>www.elmajid.com/general/increaseproductivity/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 22:07:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/increaseproductivity/</guid>
      <description>تخيل انك تعيش في عالم يومه به جزئين كل جزء يتكون من 12 ساعة الجزء الأول اسود و التاني ابيض الظلام و النور و الظلام يسبق النور يأتي السواد اولا لينبتق منه البياض تم خلق هدا العالم لكي تعمل الكائنات عندما تظهر كره ضخمة متوهجة في السماء تمتل النور و ترسل الضوء الأبيض وعندما تختفي يظهر كائن شرير له اسماء كتيرة ووجوه كتيرة يتغير حسب المواسم يظهر كل مرة بشكل غريب على عكس كرة اللهب التي تأخد شكل الدائرة لكل من يراها</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/faq/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/faq/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>this is my most watched video flutter tuto</title>
      <link>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/podcast/b-copy/</guid>
      <description>this is b.md</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>السفر</title>
      <link>www.elmajid.com/general/tavel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/tavel/</guid>
      <description>السفر قنطرة الى دواتنا
السفر وحيدا او مع انسان يهوى المغامرة واكتشاف المجهول هي تجربة يجب على كل شخص عيشها ولو مرة واحدة في الحياة الكتير من حولنا لديه هدف السفر حول العالم لكن لو سألته مادا تفعل سيخبرك ان الأمر مستحيل بالنسبة له لأن التزاماته وعمله لا يسمح له لكن الحقيقة انها مسألة جرأة حتى من لا يملك اي شيئ اطلاقا يمكنه ان يسافر يكفي ان يكون لديك قدمين حتى تستطيع الدهاب الى اي مكان في دولتك اما ادا كان عندك مصدر دخل يساوي تدكرة الطيران الى دول قريبة فيمكن الدهاب حتما الى هده الدول و زيارة مدنها وتقافاتها حين تسافر تلتقي اناس جدد بمظاهر واشكال مختلفة تتعرف على تجارب جديدة تحتك مع تقافات اخرى تتعرض لمواقف صعبة واهم شيئ تصقل شخصيتك وتطورها للأفضل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قدرة خارقة</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/superpower/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/superpower/</guid>
      <description>ما هي أفضل مهارة يمكن ان تكتسبها في الحياة
كان هدا السؤال اللي طرحته على 4 اصدقاء
الأول قال المبيعات و الماركتنغ التاني قال التدرج خطوة بخطوة التالت قال الاستمرارية و الرابع قال الصبر
ادا كانت عندك القدرة على اختيار قدرة او مهارة جديدة كيفما كانت
لو وجدت مصباح علاء الدين ولديك الحق في اختيار كل ما تتمناه بشرط ان تكون مهارة واقعية وممكنة مادا ستختار ؟
من خلال تجربتي الغير متواضعة في قراءة الكتير من القصص مشاهدة المسلسلات والأفلام وتضييع الوقت في العوالم الخيالية من آلاف القصص اتدكر قدرة كانت عند بطل وكانت شيئ &amp;ldquo;واقعي&amp;rdquo; تقريبا والمفترض ان أي انسان قادر على اكتسابه مع دلك كانت اكتر ما بقي عالق في تفكيري</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خزعبلاتي ميديتشن</title>
      <link>www.elmajid.com/general/meditationway/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 18:18:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/general/meditationway/</guid>
      <description>الطريق هو التأمل وفيه تتفرع طرق :
طريقة 1 : هي الانصات الى التنفس .. فقط الانصات للتنفس الاحساس بعمقه او يقصوره الخ
طريقة 2 : وهي الشهيق من الأنف والزفير من الفم وايقاف التنفس ما بين الشهيق و الزفير لتواني وبعد دقائق قليلة الاكمال بالانصات فقط للتنفس لكن الاستمرار من خلال الأنف والفم [هده طريقتي]
طريقة 3 : الشهيق ل5 تواني توقف 5 تواني زفير 5 تواني و التوقف 5 تواني</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A</title>
      <link>www.elmajid.com/quotes/quotes/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 15:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/quotes/quotes/</guid>
      <description>this is aaa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
