<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on My New Hugo Site</title>
    <link>www.elmajid.com/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 11:56:01 +0100</lastBuildDate><atom:link href="www.elmajid.com/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>معلومات عشوائية عن المال</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/money/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:56:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/money/</guid>
      <description>يوجد في امريكا قرابة 26 مليون مليونير
الصين تاني دولة ويوجد فيها 6 مليون و 190 الف مليونير
واليابان تالت دولة ب3 مليون 366 الف مليون
بينما في الدول العربية السعودية اولا بقرابة 313 الف مليونير
اكتر من 25 مليون مواطن في امريكا يحققون اكتر من 50 الف دولار في العام
اكتر من 7 مليون في امريكا يحققون اكتر من 100 الف دولار في العام
اكتر من 500 الف شخص في امريكا حققو اكتر من مليون دولار هدا العام</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>حاضنة</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/startgate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:50:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/startgate/</guid>
      <description>سأحاول التفصيل في الموضوع لأقصى درجة لأن الكلام والمقصد في بعض التفاصيل واريد ان اكتب نصائح لنفسي مستقبل اكتر من كتابتها للدولة او المسؤولين او لأيا كان من يقرأ والأهم هو الرسالة في الأخير من هده التجربة
في تجربتي الأولى دكرت فرد من العائلة ، ابوكرش
في الفترة الأخيرة تواصل معي واخبرني انه سيشارك بفكرة لديه في مسابقة لحاضنة وفي نفس الوقت مسرع ستارتاب مغربية في بنجرير تابعة لجامعة UM6P ،، بالمناسبة وجزء مما يجعلني اكتب هدا لأني شخصيا اتمنى انشاء شيئ مماتل جامعة خاصة وحاضنة خاصة</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اعمل بنفسك لنفسك</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/workformyself/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:01:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/workformyself/</guid>
      <description>قال الفيلسوف العظيم مارك كيوبن في احدى حلقات الشارك تانك
i would rather work 80hrs per week to make 50.000 working for myself than have a 750.000 job working for somebody else
هده عقلية المقاولة
هي العمل عند نفسك على مشاريعك وافكارك الشخصية ، ولو عندك عروض افضل ماديا بكتير وفقط ب40 ساعة اسبوعيا عوض العمل 80 ساعة او اكتر
ستفضل ان تعمل ضعف الوقت اسبوعيا وتعمل لدى نفسك وتغامر وتأخد الطريق الأصعب لتصل لهدفك</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عدم ظبط المواعيد</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/belate/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 15:02:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/belate/</guid>
      <description>من اكتر الأخطاء اللي انا نفسي وقعت فيها وبالذات في بداية الcareer، هي عدم ظبط المواعيد.
في اعتقاد منتشر عند ناس كتير، بإن ظبط الشغل اهم من ظبط المواعيد، وان &amp;ldquo;مافيهاش حاجة لو اتاخرت يوم ولا اتنين، وان شاء الله لما العميل يشوف الشغل، هايكون متفهم، وهاينبسط وينسى اني اتاخرت&amp;rdquo;
بس فالحقيقة هو مابينساش، وعادةً بيفتكر الprocess اكتر من ال output، ده غير انك لما بتتأخر، انت بتقلل فرص الapproval لإنك مش بس بترفع سقف التوقعات، انما كمان بيكون العميل في حالة تربص نتيجة انه مش مبسوط.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CTO</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/cto/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 20:42:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/cto/</guid>
      <description>بعد انتهاء التجربة الأولى مباشرة تواصل معي في اللينكدن عميل مغربي فرنسي لكي اعمل له تطبيق موبايل كعادتي ارفض العمل مع الفرنسيين وارفض العمل مع المغاربة ، الا ان تبين لي شيئ مختلف في الشخص نفسه ارفض العمل مع الفرنسيين لأني لا اتكلم اللغة وارفض العمل مع المغاربة لأنهم لا يتعاملون بشكل احترافي
رغم دلك كان عندي تجربة مع عميل مغربي درس في فرنسا
{القصة في الأخير}
لهدا قلت في نفسي لما لا اسمع ما لديه على الأقل لن اخسر شيئا تحدتنا واخبرته عن تجربتي بالتفصيل وكيف اني احتاج مبلغ معين للادارة 3 موظفين وو .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>التجربة الأولى</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/firstexp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 18:17:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/firstexp/</guid>
      <description>هده تجربتي مع ستارتاب في المغرب
انشاء الشركة :
افضل طريقة لو لديك النقود و رأس المالي الكافي غير ما ستدفعه هو التوجه مباشرة الى محاسب و اعطائه ما يريد غالبا في حدود 4000 درهم لكي يقوم هو بالعمل ، شخصيا قمت بالأمر على الطريقة الصعبة رغم انه كان عندي رأس المال لكن للأسف ندمت لأن الأمر فيه الكتير من البيروقراطية وتضييع الوقت
ما بعد الانشاء :
الخطة التي اتبعتها هي البحت عن سطاجيير &amp;ldquo;متدرب&amp;rdquo; كاغلب الستارتاب المغربية التي لا تملك تمويل</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>الفوز</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/egypt/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 09:24:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/egypt/</guid>
      <description>مادا يتطلب لكي تفوز
سآخد منتخب مصر كعبرة ،
في هده المباراة فاز المنتخب المصري على المغرب ليتأهل لنصف النهائي
هدا بوسط من الفيسبوك مأخود من صفجة مصرية تضحك على اللقطة لكن تحليل اللقطة فيه حكمة
&amp;quot; من مباراه مصر و المغرب في امم افريقيا
الحكم كان اصلا رايح يطلع انذار ل النني عشان الاعتراض علي الفاول ، النني فضل يزعق في الحكم و قبل ما الحكم يطلع الانذار قام حجازي داخل زعق مع النني في مشهد سيريالي و خده من الحكم .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قدرة خارقة</title>
      <link>www.elmajid.com/articles/superpower/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 15:09:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>www.elmajid.com/articles/superpower/</guid>
      <description>ما هي أفضل مهارة يمكن ان تكتسبها في الحياة
كان هدا السؤال اللي طرحته على 4 اصدقاء
الأول قال المبيعات و الماركتنغ التاني قال التدرج خطوة بخطوة التالت قال الاستمرارية و الرابع قال الصبر
ادا كانت عندك القدرة على اختيار قدرة او مهارة جديدة كيفما كانت
لو وجدت مصباح علاء الدين ولديك الحق في اختيار كل ما تتمناه بشرط ان تكون مهارة واقعية وممكنة مادا ستختار ؟
من خلال تجربتي الغير متواضعة في قراءة الكتير من القصص مشاهدة المسلسلات والأفلام وتضييع الوقت في العوالم الخيالية من آلاف القصص اتدكر قدرة كانت عند بطل وكانت شيئ &amp;ldquo;واقعي&amp;rdquo; تقريبا والمفترض ان أي انسان قادر على اكتسابه مع دلك كانت اكتر ما بقي عالق في تفكيري</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
